14歲數學神童跳級入讀理大

小時候拿着哥哥的乘數表，當時僅兩、三歲的葉振延很快便學會。具數學天賦、智商測試（IQ Test）獲評141分，振延初小已讀畢整個小學數學課程，他去年讀完中二後更連跳四級，憑國際高考（International A-Level）數學進階純數科A*、數學A、物理C的成績，以14歲之齡升讀大學，就讀香港理工大學投資科學及金融分析（榮譽）理學士一年級。

葉振延透過新聞稿向傳媒稱，大學生活相當愉快，希望未來朝學術發展，完成碩士及博士，再往海外讀博士後課程。

葉振延入理大前就讀保良局唐乃勤初中書院，該校校長黃仲奇稱，對振延的學習能力有百分百信心，但擔心他壓力過大，故平時不會追問他備試進度；知道振延需要應考公開試、到大學上課等，便彈性處理其功課、測考及上課安排等。教師亦會安排振延擔任小老師，協助指導同學。

理大稱，透過聯招及非聯招，多年先後取錄了數十名16歲或以下的優秀學生。

點解係讀investment

做科研唔係好啲咩

$$$$$$

唉 有撚用咩
香港地d天才個個唔係讀醫就玩金融

投資科學及金融分析 果d數點同工程d數比

POLY INVESTMENT SCIENCE水鳩人的 係APPLIED MATHS

目光真係好狹窄
早入poly有咩用
有料嘅等多幾年去外國最出名個啲好過啦

點解唔考dse？

咁又點 入到去都冇女溝

可以比大隻1仔哥哥抱起黎屌

好奇問下
佢無公開試成績, 非聯招, 入到poly讀幾年
對之後轉其他大學, 或者去外國有冇壞影響

Ching唔好暴露自己玩開咩

數學進階純數科A*、數學A、物理C

呢啲三個A*都冇，淨係sell年紀細嘅所謂神童好打極有限

變態佬

英文考咩grade? 死谷一兩科有咩用？

physics c都叫神童仲要係讀investment

今時今日入poly都唔算得係咩新聞

唔會啦 咁既年齡 就算唔係名牌大學優勢都好大
當然前題佢讀u成績唔好差

咪又係applied maths

讀完洗撚留港咩，去邊都得啦

點解咁睇唔開入ama

是但啦 搵錢實際啲
考外國公開試都只係maths A physics C
衝入去science幫nds墊底就真係喊都無謂

又浪費左個人才

去外國讀好過啦

金融有得計既話雷曼唔駛破產執笠啦

人地可以20 歲做 professor 屌你 d 同班同學

香 港 國 寶 ： 許冠傑

覆錯

真係好白痴既香港教育mindset
數學天才就去讀投資

XDDD 怪不得香港不會出愛因斯坦 霍金果d對人類史有貢獻既數理物理天文既人

真係好on9

可以比姐姐睇住

link？定old news？

樓上班連登仔又笑人目光狹窄，又笑人傻，有咩用又剩

人地先14歲，就算讀完後悔，打天才波斬斷重練/雙修/N修都仲得 連登仔係度擔心人

入理大讀investment，咁即係唔關任何人事啦，讀醫都起碼有d期待有個神童醫生有d醫學研究，讀investment

香港人搵錢第一啦，搞咩科研

咁既撚屌成績做撚到prof咩。
俾盡GPA咪得B+
咁既成績當自己神童，繼續吹

浪費天賦
BU Math唔收佢咩 跟以前沈xx條路咪幾好

有幾on9，如果佢做到巴菲特咁 都係一個偉大嘅人，而且仲可以用錢幫好多人

拔苗助長
就算係讀商科都讀多幾年再入三大神科啦

注定溝唔到女

呢度只係浪費三年

到時入外國名牌大學都只係十七歲

再唔係就讀埋master 都只係十九

其實金融要EQ多過IQ。
大把大鱷set個陷阱俾人入

9成9 係怪獸家長俾佢讀啦
見過太多喇
天咩才

預咗一堆負皮
come on

打撚錯
係迫佢讀

佢哥哥會唔會好受打擊
三歲都係岩岩入幼稚園
最多都係加減數

智商測試（IQ Test）獲評141分

IQ 141 分都唔係天才？

當然唔會，唔好將中學睇得咁重要！
你一旦有大學學位，根本無人會對你中學公開試成績有興趣。
（如果仲有的話，都係啲未見過世面嘅人）

中文會2跟住走去讀asso

樓上班人冇source都推

入poly？神童？笑死人咩

其實呢d係咪入到大學都無fd咁樣好咩

我相信佢係想讀數學科，但人地唔收，只有呢個金融系收。

如果真係有天分，應該入U讀pure mathematics

on9 個地方係限制個細路嘅potential呀 佢做到巴菲特當然好 但佢可能可以達到更高嘅level都未頂 就走咗去讀investment 咪浪費咗囉 不過佢鐘意嘅話我無野講

googled
堅料嚟 上年嘅事 但係今日先有新聞講

sor

14歲入u
成四五年嘅年齡差距，你覺得佢會有朋友咩？

好耐之前都係有個神童好細個就入咗大學，最後做埋大學教授
嗰條友唔記得係邊個，有無人記得？

通常天才都係讀天文物理數學
做乜走去讀 investment
係咪想做巴菲特

讀investment 對社會對世界 真係無乜貢獻

有幾多個會走去驗？
咪又係啲有錢家長喺度圍威喂攞個仔嚟打飛機
小學係咁晒命話自己資優
讀到上去考dse連三大都入唔到

2歲就掂乘數表，就知佢屋企人咩料啦

IQ 141 點會做到愛因斯坦級數 唔好玩啦

入poly = 無前途 (唔係個三科)

屌 駁唔到

創造全能 investment model
Fat fat

通常天才後半世都唔光彩，最後無咩突破

讀專業好好 醫護唔係淨係講你讀幾多書
要肯付出比平常人多幾倍努力同時間

反之讀金融真係on99 唔創業咪即係又係幫財團做死一世奴隸

人地讀數呀ching

有料嘅等多幾年去外國最出名個啲好過啦

拎自己幾年既價值 同人地幾年既價值比

就算做到巴菲特，都唔覺得對世界有好大貢獻

9歲神童沈詩鈞

成班太監教人屌閪

老實講 易好多

巴菲特偉大？

標準連登仔

沈c君
天才+專注+努力
叻仔

有幾多人會捐身家，你捐咗幾多？

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

大把人讀緊/讀完個濕鳩degree啦，
教人屌閪

人類既貪心係無限大， 計算唔到

我3，4 歲嗰時都識
家姐小學讀緊，痴埋去睇得多聽得多都識背
不過識乘數表又唔代表咩，細個識背都未必明有咩用
等於廢老日日話法治法治咩真係明法治係乜嘢咩
利申，依家做緊垃圾奴工

佢phy得C

其實啲iq test無用的
同你考dse一樣
高分唔代表乜

睇到呢啲只可以慨嘆香港真係冇乜邊幾個黎青龍呢啲咁嘅人

呢個真係有料
嗰陣全世界都笑佢，睇死佢最後變陳易希
佢老豆老母都應記一功

連登求其跌個牌落黎都壓死唔少三大grad

諗起物理鳳凰 咁高分都搞唔掂醫

讀左可以做I bank

點解會讀埋土水泡科呢科好似都收得幾低 入面成班倫敦金mk

金句王

阿哥慘d

呢科嘢係數學系 唔係商科嚟

所以永遠都唔夠西方抽
人地聰明又有創意

14歲入U Double degree廿歲都唔洗 仲要比你班垃圾串

佢係賺錢既過程中剥削其他人遠大於佢捐出黎既錢
唔怪得誠哥都可以上神枱
捐幾個臭錢就覺得人偉大

李嘉誠你覺唔覺得佢偉大....

嗰d係比較聰明嘅人
同天才差好遠

香港政府都唔支持香港人科研
又cut 大學經費

【理大成功研發快速測試系統】
全香港人團隊科研5年

香港政府$0資助

由6:03開始

科大研發新型智能殺菌塗層
助對抗新型冠狀病毒疫情

科大團隊十年前開始研究項目，相關的研究經費主要都是依賴科大，以及政府恆常開支。疫情爆發後，政府只表示有意採用，但未有額外提供資助。

志在入面啲姐姐？

天才都淨係走去讀 investment
咁都唔算天才得去邊
目光太短視。

當年都唔少人笑佢
其實兩登從來都係憎人富貴厭人貧
當年物理鳳凰畀人笑到仆街
雖然其實我唔覺得呢個真係有咩咁撚勁
比過去報紙講嗰啲神童

連登仔14 歲可能連Newton’s law 都未識
有咩資格笑人

不過咁嘅成績入大學真係會俾人屈機
DSE Phy 5** 入到U 都未必讀得掂啲工程數
應該都係死操番嚟啲成績

他在中二時參加了2018/19年度理大「中學生研究實習計劃」，理大教學團隊觀察到振延在數學方面的天賦及興趣，遂為其提供數學方面的特別培訓，其後他以優秀的國際高考成績，經非聯招方式報讀理大的應用數學系

入到去讀唔到其他科有鬼用咩 得數勁
又唔識同人相處

起碼偉大過你呢隻臭乞兒

Double degree唔係咁叫，你check下先啦。
咁既quali入撚到double degree咩
衝出黎柒

搞笑，咁你千其唔好賺錢如果唔係你都會剥削其他人

你睇吓理大全香港人團隊科研5年的結果係乜

#101 回覆

政府$0資助呀
最後件產品要搵大陸資助
變咗 made in china

40:15 開始講 $0資助

未夠料呀嘛

其實易.... 夠gpa就申請得

14入到U 讀多個有幾難？

#112 回覆

[突發] 動物森友會最新DLC！有得扑嘢！

你無maths theory點做pricing, risk management...etc,邊忽水鳩你

Hugo Mak 2.0?

讚下人地又有幾難 幾多個人可以14歲入到U

以前係奧數毒撚
識好多人讀名校
奧林匹克數學同物理雙修
14歲拎呢3科A*真係唔出奇
全部係本地同國際賽鬥足6年
甚至讀中學已經做緊大學既野
有個癲到17歲出博士論文刊登係數學國際期刊
呢個真係唔係同一皮

咁呢個唔係double degree呀嘛
係要拗

嗰啲數講求創意

下，你咁樣樣叫神童？
國際高考Further Mathematics，32.3%攞到A*，對比香港等於M2攞個5。
國際高考Mathematics，8.3%攞A*，22.2%攞A，對比香港等於CORE MATH得4至5之間。
國際高考physics ，51.4%攞C，對比香港等於攞3。
睇番理工個admission，佢個成績同lower q差唔多渣喎，我仲未計你DSE對手全部香港人，要考中英文，先有入場卷。 已經假定左個國際試班學生同DSE一樣強度。

不如考番個DSE先丫神童，對你D同學都fair D丫嘛，係咪？

參考﹕
DSE 統計

國際高考統計

理工admission score

死撚開喇陳易希
根本無料，死好彩
拎個名呃飲呃食就勁

畀人當狗咁撚

得數學叻 咁佢讀Tomorrow's Leaders Phy Chem Bio得唔得架

點解神童係跳poly，而唔係hku/cuhk/ust

佢呢啲已經唔可以用普通標準黎講啦

唔好話咩難唔難 勁唔勁
純粹覺得有啲浪費個天份

而家講緊天才啊
喺發達城市嘅醫護無論係唔係天才都做到
科研 發明 呢啲就真好需要高智力

啱14歲讀根本係bonus興趣行先有咩問題
18歲已經揸個degree喺手

投資科學... 有乜用

仲有做官

點都好過靠死chur爛 chur先考得嗰20分入ust個大陸「神童」

如果真係數學勁，應該去中大，人地有哂數學英材精進課程，要玩研究班prof，一定喜歡到你不行，理大實在浪費哂。

讀金融呢啲on 9 科真係浪費晒個人才

poly 只有應用數學系, 沒有數學系.........

so what ?
香港啲大學濕鳩其一
理大本身有大把 professor 紅底其二
其三你又知呢件事有咩人 involved 咩？ 邊個會促成呢件事發生？唔比大陸 professor 想香港做 大陸拎credit ?

智商高，有料係香港讀 degree master
自然有出去讀 PhD 嘅機會
點都好過係香港做井底之蛙

叻係叻 但唔係神童

伏科黎

人地連登狗13歲讀完phd又話你知咩

咩邏輯
只係同你講賺錢唔係偉大

係咪姐係其他唔收佢

個個FG 50k 佢算啲咩

係天才就咪入埋大
埋大根本只係一個掛住大學名銜嘅職訓局
利申: 埋大grad

btw "讀"博士後課程
Postdoc 都仲係帶住"讀"嘅心態？

正常邏輯
你每一份收入都係另一個人嘅支出
你話巴菲特賺錢會剝削人 佢咪叫你唔好賺錢
人地捐3000億出嚟都唔偉大 唔通你偉大咩

人地十幾歲
u都未讀點知呢啲野

仲有 係叻嘅話中學讀咩唐乃勤

on9

其實讀中學都可以有大學待遇
UST有個計劃之類
prof 開course
同埋跟進班資優生
就算佢地最後唔揀UST都ok
入UST就讀少幾科
最勁個幾個直頭等於professor門生咁

香港教育最失敗係中學公開試冇得全自由揀科

同我差唔多

第一個degree讀呢啲唔使天才都做到嘅field唔係浪費係乜
不過佢phy得C即係個成績夾硬谷出嚟

有的天才術科或理科係零分係香港都係屬於成續差既個班，好多直情要留班，係睇有無人發掘到以前見唔少同學咁

物理得C，証明類象同想象力唔係好得，佢已經係考外國物理。咁樣的話，去做研究係會好難。

(777都係科科A，但物理C，所以冇咩開創性。)

因為佢老豆係浸大嘅professor

痴線 佢讀完個degree 啲人都唔知入大學未 大把選擇啦
乜你覺得除咗兩登 現實世界真係會有人笑個14歲入到大學嘅人？
佢唔係咩百年一遇絕世神童啫 但都勁過一般人啦

因為佢個IQ分係除年齡的，所以你越細去考越易高，一個人20歲考到141就真係天才。

iq 141 一眼睇透香港玩法 金融中心仲on99搞科研咩 睇下科學園都知香港乜料

如果我係佢

我會選擇前者

無論職場/升學 都令相關單位少一層審核/思考

第2份source:

數學尖子葉振延以14歲之齡，成功於去年9月破格入讀理工大學。振延如何踏上大學之路？他在中二時參加了2018/19年度理大「中學生研究實習計劃」，理大教學團隊觀察到振延在數學方面的天賦及興趣，遂為其提供數學方面的特別培訓，其後他以優秀的國際高考成績，經非聯招方式報讀理大的應用數學系，最終入讀「投資科學及金融分析（榮譽）理學士學位課程」一年級。

校方提供不同支援

獲大學破格取錄的資優生，均需要大學在學習及身心發展方面提供支援。理大發言人表示，大學致力培育年輕優秀人才，每年透過聯招及非聯招途徑，取錄在學術或非學術領域表現卓越的學生，多年來亦先後取錄了數十名16歲或以下的優秀學生。

理大表示，應用數學系為振延提供多方面支援，包括定期跟進他的學習需要，按其情況加強部分學科知識；身心健康及輔導處則向他提供身心發展輔導；學系亦安排學長擔任其學友導師（peer mentor），協助他融入大學生活。校方又指，一如其他理大生，振延可按興趣參加海外交流活動，汲取國際學習體驗。

據理大網頁資料顯示，振延入讀的投資科學及金融分析學科，應用性較強，課程涵蓋數學、統計學及投資金融分析應用，數據分析及溝通技巧等，為有意投身投資金融行的學生提供培訓。

Link:

咁而家呢個神童讀poly又係因為老豆係poly?

A*AC，讀多兩年去oxbridge好過啦，點解要入埋土

最起碼都UST / CU啦

讀多兩年入埋土去oxbridge之後
會唔會難過讀多兩年中學去oxbridge

物理C

金融的確係有得計
雷曼單嘢只不過係因為啲人明明條數唔啱都照昆人

佢咁樣入去係慘 無朋友 無組員

你14歲中二數都未必識哂啦
勁少少

IAL係公開試嚟㗎
不過Physics C

無論姓沈定呢位神童
其實都係無特別感覺
因為只係讀書叻 根本唔代表咩

世界叻人太多
看歷史書
上一個覺得神係拿破崙
27歲已經做到 法國係意大利地區指揮官
30歲 做到法國 第一執政

如其為14歲上大學
不如為14歲肯出來被人告暴動而

呢個我偶像
奧數物理國際賽都係一線
而家史丹福讀博士
類似既人好多
全部都傳統名校出身

17歲數學迷論文登國際期刊 創港中學生先河

據香港媒體報道，年僅17歲的香港中六學生盧安迪，越級挑戰博士程度的質數研究，半年前更獲知名數學期刊《現代數學國際期刊》認可刊登，成為全港首位以個人身分發表研究成果的中學生。

報道指，是次盧安迪獲《現代數學國際期刊》刊載的論文，是由香港科技大學數學系教授李健賢指導完成，研究於2010年11月、即盧安迪16歲時開始，經歷3個月專家審核，於去年暑假獲刊登，為香港中學生創下先河。李教授更稱，以他所知，盧安迪甚至是全球第一人。

報道指，盧安迪在多個國際考試中考獲數理滿分，上月中更獲美國著名學府普林斯頓大學取錄，他說希望終生奉獻科研，以科學帶領人類文明進步。(完)
"

呢科唔係繼ITC之後最伏嘅科嚟咩？

咁撚睇唔開揀poly ama好打極有限
dse best5 20分都入到
利申 非鳩up

咪係，仲要話巴老賺錢係by exploitation ，佢應該連巴老做緊乜都唔撚知

物理得C

一句comment睇睇到連登仔有幾咁低智同廢

如果走去讀數讀物理
班連登仔又會笑佢傻架啦

本地人可唔可以揀考IAL唔考DSE呀？
M2 3 個考1個A*，中文10個考9個A，係咪DADDY有錢就可以任性先？
DSE M2 100 個人考3個5**，中文100個人考1個5**

佢係天才但未到神童級

Physic C，根本係智商未到位，其他數學可以係咁操，但係physic真係要明先高分

比較聰明/努力嘅人

傻仔黎嘅
想做呢d野走去讀poly u
poly u嘅人係finance入面淨係有資格做it狗
我都識人15歲讀大學做真正finance 但人地讀oxford

不過講真見到物理c就知呢位小神童係神童界入面都係垃圾level
其實如果按正常速度讀一定點都勁過正常人
但依家咁樣揠苗助長就

IAL有錢咪自己報，點都好過濕鳩dse
係好奇點解識報IAL但又肯要埋土offer
不過呢個世界咩人都有

其實呢啲天才係咪都無朋友
毛都未出走去入大學 點同啲同學相處
咁撚重要嘅中學生涯又無咗

希望佢讀得開心

呢啲先係真神童
中學就做大學研究
唔係只係局限於考試

Apply政府工都要填dse/al成績架喎

咁你本身睇唔起香港d大學
我冇嘢好講

你睇曬單嘢d訪問和記招先講啦
人地全香港人團隊
好想件產品 made in HK

如果你覺得香港政府冇問題
咁你繼續支持啦

下 就算唔講溝女
入到去融唔融入到啲同學都成問題啦
真係注定四年讀書

人地玩imo ipho ug入princeton
你拎個physics拎c讀poly嘅黎比差得太遠喇

140真係唔係咁稀有 平均100-200人就有一個

我係垃圾

你攞會比人笑
人地18歲攞只會威到仆街，要再去外國讀牛哈劍深造都係輕輕鬆鬆
同沈詩鈞個bu degree一樣

其實唔係好癲架咋
係大圍課比大圍用，太遲學
如果個個有機會有資源早啲學，相信好多人可以做到神童
只係個個要跟大圍結果耽誤自己
不過人窮係咁架啦好多野唔恨得咁多

政府工
你明咩叫目光短淺啦

以上所有回覆無一句話係支持政府閱讀理解 0 分？
本身睇唔睇得起大學都要個政府做唔做到嘢
就係個政府垃圾我先覺得呢件事發生係100%合理

有料嘅人一日唔出去外國讀書，再回流返嚟趕走班紅底垃圾，無一日會有香港科研嘅出頭天

本身睇唔起理大係因為自己都係曾經嘅一份子
半隻腳關科研事
有咩我係睇唔撚清？！無。

真 啲人話乜撚野讀完再讀 唔通真係會讀second degree咩當你想讀pg 點都係名校ug有著數啦 唔明點解啲神童個個都等唔切咁 搞到焗入poly

14歲青春期入最淫賤既理大
日日睇住啲淫腳大姐姐

唔敢證明自己

Physics 得C 如果仲要佢行科研都係玩鳩佢

應該係個𡃁仔自己興趣所致
我個女都係IQ141 全部自動波
而家小一已經自學緊小六嘅嘢，好犀利

Lol，世界跟你果套行咩
人地想點咪由佢囉
佢大把選擇，都唔到閒人指指點點

要21歲

咁徐立之當年都third hon啦

踏腳石
利申 當年ug有個12歲同學
佢16歲就去MIT讀PhD

真正嘅贏在起跑線 望完佢再望返自己 哈

揀錯科wo
投資唔係科學黎
係藝術

係喇係喇Soros都係偉人
誠哥直程聖人

Sheldon

曾經我都以為自己係天才

大個左要改變世界

最後去左讀ive

唉現實如此 天才無咁罕見 都係被制度同背景埋沒

poly個數學系係殘廢

好多野都冇

徐立之太偏科 但呢d對做學問嘅人黎講唔係大問題
但呢個細路真係想做investment嘅話就祝佢好運
佢掂唔掂睇下過幾年有冇新聞話佢畢業之後點點點就知
但如果唔係佢自己真係想做咩investment science嘅話姐係都係佢老豆老母同poly撚鳩佢
咁細個嘅細路根本就唔會明finance要請咩人 而且poly u都絕對無咩成功校友係呢行
冇人要請個天才番黎 最緊要做到野 reasonable presentable
除非自己開hedge fund啦 但讀得poly都唔會有錢 都唔會有有錢佬睇得起比佢manage

我覺得你係做到改變世界
唔好放棄呀....
今日買咩先

其實大學都係bb班高班啫 如果用學術水平黎計，走去用gpa去衡量人咪同用dse去衡量人一樣幼稚

poly定位本身又唔係研究型

想科研做咩唔讀三大？

Poly狗膨脹到

連登仔真係好難服侍，讀Science又話乞食，讀金融又話貪錢

兩三歲讀乘數表

係連登仔眼中14歲入u都已經好廢
仲要睇死人呢樣唔得，果樣唔得
又要話人冇貢獻，揀錯科
咁又係，連登咁多勁人

阿爸/媽有心絕對可以教到小朋友小4 考gcse跟住小6 考gce

可惜係入poly

中產up會唔會讀咩保良局唐乃勤初中書院

14歲
中二三到
連登仔小息係籃球場玩緊
鐘聲響 唔郁得

對一個普通初中生而言 further math 入邊 ode/series 都係有d難度

係連登就當然個個小學就學識啦

搞龐氏騙局既人都唔會讀金融啦

14歲既你 sin cos你都未識啦

係啦唔恨得咁多
起碼好過非洲兒童甚至大陸農村，莫講話點解唔生為白人，無計啦 成長就係學識對不公處之泰然

因為無offer lor

對14歲豆釘而言算唔錯

畢竟物理 d concept有時load唔到就load唔到

連登仔個個目光遠大 1米8

呢個世上有幾多個霍金同受因斯坦先
唔好下下賴教育
雖則係好有問題

咁咪 ug讀爆分報 三大 mphil, phd囉

phd易入d

政府要你填，係因為政府（任何政府）最鐘意收集資料，乜都要記錄，唔等於你嘅中學成績有重要意義。（假設你有中學以外更高嘅學歷）。

所謂既計其實忽略左人既行為同貪念。條equation無將呢d因素考慮入去仲算唔算係一條equation。下下用同業黎做model，品牌價值又點量化。仲要遇測唔到肺炎突發事件既影響力，所謂計好多時係投資者心理上打強心針咋。

Ah ba ah ma 小學畢業又點睇咩叫人窮？就係聽呢啲有心點點點的說話聽到覺得係何不食肉糜
阿ba ah ma 有心自學都讀到博士呀

佢咪做緊

考D比數力特低的白人ib i-gcse
考下會考a maths
即死
shortcut然

入Poly = 玩完

三大演又要笑了

你仲唔明我講咩？

神童好多時要靠父母培養

牛頓個阿媽就係蠢過隻豬

唔係個中學校長英明神武

牛頓成世做農夫咋

的確係有得計
但唔係傳統投行啲model

唔好以為investment science就係finance
個科under bachelor of science
讀啲野全部都係數黎
eg simulation, probability, econometrics, stat inference.
一個14歲小朋友 你expect佢點做科研 最起馬都要有基本science知識掛

利申：讀依科

gcse
白人社會數智特低的社會都有50% a or a*
係比D低智生物讀的

唔似數學啦

唔係 就算係舊制都冇50% A/A*

新制 攞7-9 加埋都係20%左右

4(grade C) 以上加埋都係得75%(2019數據)

好睇性格，我識人交友ok

填都係程序 根本唔在考慮範圍之內

無其他offer，想佢點...

其實佢未係教授，只係postdoc

唔係我明唔明 係你應我但你唔明我講咩
我講緊嘅係窮 窮人的父母係無心無力，所以你佢地嘅細路只係跟到大圍
你講果啲人已經唔係叫做窮
所以佢地有遠見識得唔跟大圍

唔洗考中,英,通識科?

你就真係目光狹窄
人地小朋友為咗追求知識
你就入大學為沙紙，去外國出名大學為張靚沙紙搵錢
叫人等多幾年

醫最難果樣係資訊量，唔同basic research的果種難

你係要講到連基本生活都cover唔到既窮人 就算啦

如果佢咁優秀而想讀數應該中大科大都mark左佢

算啦 東方世界 天才都會因為有權力鬥爭/對既得利益者有衝突而彈唔起 日本都因為仿效西方先做到咁大空間比創新人員生存到

唔係小學畢業就基本生活都cover唔到架
上一代大把人係咁 又一句何不食肉糜
你係想像都想像唔到仲一句句咁扣人帽子

i版

如果你講既情況係香港係majority咁你有道理 但如果唔係既話 以偏概全有咩意思

係香港父母輩有幾多得小學畢業？

14歲你做緊咩呀讀緊哈佛？

三大點會收呢啲所謂「神童」

就算唔中大科中都好呀

14歲 考gce(正常19歲考) 其實考3個E都已經算超額完成

成班連登仔笑9人 自己14歲果陣都唔知做緊乜柒 可能第一次睇av打飛機咋

內行人真係一眼睇穿
如果佢係個數撚圈子入面
佢一定唔會入poly

Phy考C表示佢仲有好多嘢唔明
只係年紀細D，真係冇其他嘢特別

咁點解唔讀stat

poly數學系好似連abstract algebra都冇

sorry 有好多
上一代大把
我絕對覺得係majority
但大家明白晒 晌你眼中係少數 係被無視係無代表性
所有父母係中產先有討論價值
大家都明白晒
基層雖然佔社會大部分 香港六成人住公屋但依然都係少數
林鄭都一樣唔當佢地係人，佢眼中只有商界

樓上d人又話你係妒忌架喇

點解要讀呢科，呢科好廢.....

cls 讀書好都俾人屌

咁即係applied stat, 唔係數

你試下冷靜d 唔好用 訴諸同情 同 不當類比 呢兩招

用數據說服我香港最高學歷係小學畢業係majority 咁我收返我講過既野 ok?

唔係考香港dse/A Level收一收皮先

所以我個人覺得佢想讀商但三大唔收，或者佢數學真係唔似咁勁
(14歲應該唔會太細個，中大科大都經常收呢個年紀的人)

等多兩年 夠16 歲就玩得啦

投資科學及金融分析
咁同三大既quan fin有咩分別

入ivy league 讀engine / computer 好過

咁咪同hku精算差唔多(聽落去)

神童極都係入埋大 好打有限

連登仔會笑佢做人冇意義， 冇左珍貴既中學回憶

poly.......

你唔係set好晒龍門先唻傾計然打稻草人就真
事實我係講緊社會有班人父母係無心無力所以跟大圍
你講緊係一班人有力但無心所以都係跟大圍
兩班人一樣跟大圍但唔同範疇
你覆我但大家講緊同範疇然後你話人地唔明你講乜 又否認呢個社會少人學歷低又話佢地基本生活有問題又乜又物
但絕對唔代表上面班人係你所謂又少數又基本生活有問題
只係佢地唔係你生活經歷到嘅圈子
你收唔收返都唔關我事
咩人就講咩說話，所以林鄭永遠擺高姿態對提問嗤之以鼻
大家有目共睹佢就係一個咁樣嘅人

一㗎車設計忽略咗司機瘋狂駕駛嘅可能 仲算唔算係安全
邊有得吓吓計到同現實一樣 有一定程度相似 淨低就靠經驗判斷㗎啦

中學時光好珍貴
比我坐時光機返以前可以跳去讀U我都唔會咁做

已經有
#307

其實大學好多科都差唔多

14歲 中二 中三喎 應該識啦 m1m2就一定唔識

任何同stat有關嘅商/工科都係咁上下
但真係讀數讀stat嘅點都要讀下measure theory real analysis啦下話

ching你好似好熟路去開？

我冇set 任何龍門，就你所指個堆人， 個堆人係香港佔幾多百分比？

你講得岩
學科既內容其實只係硬件，我sit堂/自己買本書睇都可能學到
大學真正寶貴既軟件，例如遇到既教授，身邊既同學仔，師兄師姐既網絡
佢地既分享/伴讀分分鐘改變你一生

入面d人仲要唔係好勁，入去做學霸

A*, A, 然後就C，其他考成點解無人想知 數學叻叻所以就食住上揀住嚟讀先。雖然係比學院冷落嘅數學系，不過唔緊要，有興趣去邊到讀都可以成材，讀完總有出路，所以POLYU跳板嚟姐慢慢就識到uncle有窿路走人啦

諗起牛頓

poly出名多校花
屌打另外d大學
神童果然叻仔
咁細個就識為未來幸福作打算

科研就出國㗎啦
如果你話一眼看透過香港係金融中心，你唔係仲覺得呢個朵可以好好維持落去呀

公道講句
就睇下佢讀完之後點...
佢而家既成績同埋只係poly收確實證明唔到佢有非常特出既才能

但香港對於超偏科又優秀既人好唔友善都係事實

日本人好崇拜pure science
睇下日本top果堆醫學院，好強調係train medical scientists而唔係醫生，有哂accelerated pathway比你拎埋phd

想像到佢屋企人可能逼得佢好勁，連出去做運動嘅時間都好少

你讀咪乞食 天才讀咪唔係

入poly真係浪費左

遲幾年去考應該可以去top-tier 大學到讀
why so early

咁藍絲可能比黃絲仲佢熟

睇標題以為MIT
睇清楚原來係poly

呢樣真
其實比你讀到博又點 差得幾遠
係後生唔食多啲女 第時咪又係埋單
而家食下大姐姐 番下母校食下同學 可能教書又食下妹妹 嘩

依家半自由揀科都已經奶哂野啦
全自由揀科實死撚硬，尤其係諗住讀stem or medical相關既學科

你確定啲姐姐唔會食嫩口嘢？

十個中國人九個間諜，邊間收你

公道d咁講 人地都無話佢神童 係報紙話佢姐

咁呢份報紙真係未見過大蛇屙尿

真
如果係數理特別有天賦
點都唔會係入polyu啦
Poly一定爭唔過CU UST

agger

可惜串呢！

明明係新型全方位小學
校長話唔可以歧視

驚比連登仔批鬥搶佢地位置 手足黎

用車黎比喻好勉強囉。
金融市場太多變數。
若果計條數就得，間間投行d老總靠炒賣做曬十大首富啦
睇下行為經濟學先啦

香港個高小同中學數學圈子
主要都係圍繞奧數
其他人個個名校
家長互相識
比人知你去入Poly
應該比班家長恥笑

其實好多叻學生
但唔係咁多「彈性處理」
我相信好多學生其實如果佢地想
一早可以跳過曬啲野去讀
利申唔係叻
係身邊啲叻人比個制度壓制
明明佢地ug straight A
但係中文2入HD

放心，無咁高， 但到有160，每次出黎講野都刷新緊我對個社會嘅認知

駁唔到

其實佢呢科係science ,都係對數

唸起phychembiomath 全部5-5**
中文 1

結果入Ive

我冇話計條數就得 唔好斷章取義
多變數唔等於要計哂 更唔等於冇得計
好多mathematical tools都可以計到behaviour 計到fair price, derivatives pricing 冇stochastic calculus 點計fair price 點計volatility 到最後係好多outliner 但代唔代表冇得計？

呢d retake一年中文好過啦

你不如Google 下啲IQ140-160嘅人嘅訪問睇下
其實佢地都係人
雖然我心目中Albert Einstein 係接近神
但佢都係人
何況其他人

真係想行呢條path，盡早認識係好應該
已經唔係話佢揀major無遠見嘅問題

想讀master phd 再「做」postdoc
係由佢year 1計起未來8 年內嘅事
更何況香港可以skip master
…不過要讀phd 嘅話應該唔會係呢個major 掛

可能係做1仔屌返班大哥哥轉頭呢

所以我咪話計完都係俾投資者當強心針姐。
好似波音咁，有無邊條數計到架機墬左成年高位400落350，但係呢個月就由300曾經跌落100
好似d數撚咁計咪仆街囉。

咁如果冇爆分？ 例如 得 25~28 分？
但呢堆人都好似係全港top 幾%
能力上我相信一定勁過啲21 分 但中文負碌碌到條3?

咁撚叻結果揀依科黎讀.......

入poly會係大伏 poly d科根本唔係鼓勵你走學術路線

dse高分係唔多
但係要考慮埋佢地本身要讀其他科
讀都唔緊要，但又要考埋
例如LS 了解下時事冇問題
但叫佢花時間考同做功課係咪晒時間？
又冇「彈性處理」
佢地就少左時間專心讀理科

而且去到大學straight A 已經夠show 能力
有人真係上到大學先完整concept 所以高分
但都識唔少中學已經識曬大學課程
咪又係傻鳩鳩hd asso

ama喎...jerjer就大把

我中同就係retake 一年中文去ust
但一來晒佢一年
二來佢本身數好勁，physics 都有5
點解細路case 有「破例」intake

咁有能力始終係有能力

咁講asso hd都有堆 所謂通識科目

條條大路通羅馬

唔怕行遠路 最怕冇料到

skip master 又唔關地方事嘅

其實點解文科高分炒數又唔見「破例」錄取
定係只係冇新聞報

係冇得計跌幾多 但係可以計點hedge 點risk reduce 咁樣又係咪單單你口中嘅強心針？ 入咩價位嘅put options 入幾多 入幾遠 全部都係計出嚟 你又可唔可以靠經驗？ 我冇話乜都可以計出嚟 但都唔係你講到乜鳩都冇得計 只係強心針

我覺得中文唔係冇用
亦唔係分數冇標準
但唔應該係考啲奇怪閱讀理解同埋文言
而係實用文嗰類真係實用同日常化啲

好地地唔洗下下四字詞
溝通到咪比個3佢入大學
點撚解要奇鳩怪文言炒左唔准人用英文讀physics
咁樣好唔合邏輯

連登好多罪犯

IAL phy C 同dse phy 拿lv3 差不多

香港需要人材

其實iq test冇用
個test嘅分數只係代表你做個test有幾勁
反映唔到啲乜

咁其實GCE啲垃圾都係不值一提啫

DSE on99 卷易都算，有SBA 的關係，一係就有外國試，一係就讀完個中六先考得。啲資優要考外國試先有得早入大學，當年中五一兩年就收一個尖子。

同齡人平均值既1.41倍
而香港平均值係106-110咁上下
入到U可能高些少
計返佢只係同18歲正常學生差唔多
冇左重點栽培
14歲入U根本晒料
香港資優教育都叫有一定資源
利用到先真正達到較高智商帶比你既能力

冇喺中學仆過女成世都有遺憾

可能人地想讀呢
同埋到佢讀科研就會有人話香港地讀科研無撚用 更係讀金融科系搵真銀啦

正確

睇番poly個salary survey fg冇20k

擔住凳仔企上去屌大隻哥哥

真咩 physic先係操

我相信佢背後嘅老母最想佢讀同金融有關嘅科目

咁笑撚夠味呀

就算你大學grad,都係人生嘅一小部分，咁快就笑呢樣笑個樣

異世界轉生劇情

有人唔做做工程狗？唔好玩啦

但冇penalty 都係好on9
AL 年代poly 好似可以靠repeat, 類似係可以考果年加repeat 果年拎top 果個成績計 好多讀兩三年屈入去

剛search 返，記錯左， 原來係repeat 計combined cert 冇扣分 好on9

當年靠屈分入poly 3寶果啲就爽

透過 HKG 分享一則貼文：(AL) 最新Poly 屈分教學.....入

問題係類似cu個penalty完全係機械式套用完全冇情講
有乜理由只係差個非必修科都要penalty全部咁痴線

我都有friend pure B左入唔到cu數
repeat A返黎cu數唔收要去ust
但佢呢種某程度上合理得多

我記得cu 係咁多間睇ce 比分最重，al 比分最輕
唔知點解
但你叩門搵邊個？ 我覺得呢啲特殊情況真係好睇搵到邊個人

一嚟睇佢有冇咁嘅權破格收
二嚟要睇佢願唔願意咁做

如果佢係唔想煩唔想有額外工作做就真係可能打發你算， 但你repeat 左之後就變左收生果邊啲人按程序扣分

數勁唔做fin-tech行業
香港地唔通做科研咩

詳細我唔知，都話唔係我，而且唔係同年人黎
（我當年直頭A根本唔駛叩門....雖然最後自知唔夠玩冇揀）

不過好似CU數呢種我估係唔憂冇人大把人爭，只係拎條A根本唔覺你有乜特別所以肯定冇乜情講....（入面大把拎乜獎物獎既Pure/Applied A小兒科啦）
但我估唔係咁多系都咁掛？

勁既去哂美國啦仲香港乜野

其實有冇邊個讀dse數嘅課程，似佢咁，可以跳級讀大學。

讀investment 係追求知識？

我夠做過iq test 140 分啦
咪又係讀緊濕鳩science

嘛。。 英國佬話 dse core 2-3 只係gcse程度其實冇講錯

其實dse 數，m1m2讀完入大學，係大學嘅課程係咪都無咩用？要重新學過咁？

不過係藍

14歲比戀童姐姐破處，童子精分分鐘好補架

超超水泡科

咁細個讀大學，大個一定做毒撚
香港神童冇用㗎，得外國啲人先識欣賞

好多國家中學數學都係㗎啦
其實英國中學嘢都係好易 理科嚟講

得一樣野勁

如果真係好勁 可以同eaa申請自修考定唔知跳級
一路都有人未十七八歲就考dse

ielts 7直接報oxbridge好過啦
隨時，unconditional offer

其實數學得1係咪連對數字的能力都無

正常 AL年代係要求3條A+Step成績
但如果你repeat再報既話 好多時2A1B都照比你
Oxford要求低啲 好大機會直接unconditional offer

其實唔係 AL applied學生成績差異好大
70%頭都可能A到
利申:A

你當考評局個報告流架

等陣你係指分數？咁我就唔清楚

Pure就唔係咁講

已經預計到下面D留言，永遠都唔識讚賞一下人。

緊係分數啦
但計學生人數 仲要男仔都好似5%以上拎A

計百分比Applied高過Pure
Applied有7%左右
Pure永遠冇5%

以前正常pure有條A都入硬CU math
Hku 6901更加水泡黎
咁都唔收你過英國讀好過啦

冇得補習竟然係大問題
做pastpaper 有唔識學返識咪得， 駛咩理出邊啲人咩級數

所以我話唔會因少少失誤就A唔到
因為成績差異太大
真係A唔到就唔止少少失誤

好感動
自問數理唔錯
係衰喺吹水語文科
制度為禍世界 害人一生

AL 年代cu maths 已經收好高
唔係ABB 就AAC 咁架wo
1條A 邊有得穩入

其實真係好可悲 有才嘅人都係做炒炒賣賣

呢個好早期
中後期有條A入硬cu math

不明文（亦好難確定）Pure/Applied A通常double count
cu數雖然收好高，但未至於係爭崩頭既科
唔係咁多人有考3AL架...

同埋以前jupas好識砌median lq
我覺得以前高登有條劇毒毒撚比人起底
唔記得05-08邊年都係一條A咁入cu

深表同情，香港垃圾教育就係咁
唔知幾多天才咁樣死，有的屋企經濟能力差既，要被逼出去做野。
有時有的科目無興趣/唔鐘意，真係連讀都唔想讀。奈何一科主科肥，其他科幾天才都要你走。

咪就係
Applied又少人讀
好多數撚physics又差
CU math正常都係一科pure A入到左右

使撚讀咩

三歲IQ>140？大個咪變愛因斯坦？？

唔知依家DSE中文係點. 我係廿幾年前考CE班人. 好多人當年會考中文衰左,上唔到中六, repeat一年中五都係F. 以前中文真係好易F.

唔入poly去邊?留係中學度學sin cos tan?
讀到讀poly之後就唔再讀咁
讀幾年再轉其他外國名牌大學啦

佢下年係我同學

ocamp時組媽見到咁嫩口會唔會幫佢行成人禮？

讀完4年 都係18 再考多次 再去LoL

其實applied AL果part只係大學physics半個intro to mechanics course 唔算太難
不過好少老師識教係真

讀醫點解冇撚用？

要做咩先有用過醫生？

戀童喎條jer仔都未變大玩乜鳩，成日讀書體力又唔得

入到去有冇frd

DSAM得Ug Program
每年得十幾個Fm
可能真係會無fd

但a level數係咪一定比係dse數更加銜接到大學數？

金融界存在好多數學，唔好淨係一句話預唔預測到某隻股票就否定左金融數學既存在...

事實上亦都有師兄講，衍生工具(derivative)既世界充斥住好多風險對沖(risk, hedging)既工具，已經唔係一般投資者可以理解，反而果邊D數學發揮力量大好多(see Black-Scholes model)，但亦都可以好有效鎖定某公司或者投資者既利潤/損失

師兄講既預測股票唔係無人研究，只係真係好難做得準，常見做法應該係Factor models 做，揀啱factors 的確係有相當既預測能力，但例如我做到一個result 7成機會升幾多，都已經好叻啦係咪? 但都仲有downside risk，一跌返落去又比人話唔準咁無得講...

要有最準確既利潤其實都有人做緊，果堆叫做arbitrage desk，就係根據數學既等式，如果唔左右邊唔平等就買一邊賣一邊令到佢地既價格平衡，係riskless profit，但每次只係可能0.1% (不過果堆人millions billions 咁搵arbitrage...)

呢個世界好大既... 的確我見到呢單新聞我都希望佢做數學物理電腦工程 為香港科研做貢獻，但佢揀investment math 又未必係太差既，同埋postgrad既教育(如果佢讀)緊要過undergrad，反而keep track佢將來跟邊個名師做研究仲好啦... 我依家只希望佢明辨是非唔係藍絲，咁香港黃色圈都叫多個人才

利申: Quant

而家大學多左一年基本就係補呢d野
以前讀三年，Maths第一年完全預設大家都識哂Pure架啦
就連工程數學都差唔多係咁

我唔理 總知入poly就係垃圾

做咩唔緊要，最緊要有良心。
唔好做IQ160局長

iq test 係一個法國人 design 畀幼稚園學生做
根本唔係 for 成年人

b5 > 30 dse chi level 2 有機會有sci/engine offer

>係咪DADDY有錢就可以任性

係

想知點解你認為唔係

媽咪哥哥點解咁撚蠢嘅

緊係WFH緊啦依家做既野都係做research寫報告，其實做唔切架只係上黎抖啖氣順便跟一跟香港時事

見到有人錯Concept就幫手糾正下

佢個international A-level咩係公開試成績

假假地都係天才喎呢個要過美國唔難 似係老母推佢讀金融囉

其實會冇晒朋友

唔明點解要跳級

到位
唔好用蝗語

讀investment 但唔入三大
投行根本冇人收poly
咁短視 哂左

入4大有咩好，過幾年入外國名校仲好啦

你都on9

你都on9，有個degree仲睇有冇dse成績

其實我想問佢點解覺得早入poly 無用
poly 肯收dse 成績係唔重要，佢鍾意讀poly 嗰時自修報都仲得
即使入咗未完degree 都仲可以轉其他，無影響
再唔係讀緊poly 中途都可以出國

當年沈詩鈞去bu真係讀數學
而家就去讀商科賺錢

當年做暑期工識過一個呢d人
好q難相處,當正自己高人一等咁

到位係蝗語
長知識了

覺得d 留言真係好酸
人地chill住讀書又同你講咩
我覺得佢真係做到work study balance 既神童
佢學習能力方面你地真係唔洗驚 一定屌打你地
唔通個個神童就要lur住讀書 為攞多個A*咁
去為左個名？
14歲普通中二三學生quadratic equation 都唔識solve 啦
你講神童一定有神過佢既
講真十四歲黎講 同同齡比較 佢絕對叫得上神童
你睇唔睇到人地既性格啖吐心境
我會更欣賞佢叻之餘仲做到上面三樣

另外大家都好鐘意一見到神童入搵錢科
就話勁人就係會簡搵錢科 咩都係為錢行先
首先呢科係咪搵錢科 我估唔係
但重要既 係你咁講純粹反映左你既思想 錢行先
其實好樣衰 比d 諗法啦好低質啊
唔理你既個人取向係點 但你都假設人地都係為錢行先既話 其實偏垃圾

Sorry 估錯晒
起碼唔係呢個

有暴大都唔去，無前途

16 呀 一早睇齊咗啦
上wiki 睇啦

o...ok
sorry我真係唔知

佢係POLY讀完先18歲，然後出去外國名牌大學直入PHD做研究有咩問題?
POLY同XXXX中學比你讀你讀邊間阿?
比你講到讀完POLY就唔比讀其他U咁

用未夠喉/未夠班代替

讀investment喊撚左

咁細個要趕住賺錢

純粹路過 理性討論
就咁睇數據 呢班90s-00s嘅父母
得小學學歷嘅 唔算話好多
但其實都唔少

55+個堆其實主要都係 80s既家長

睇返分佈佢地約半數多d係小學或以下
之後後生d 個堆已經唔夠20% 係咁
再後生dd個堆得返唔夠10%

人口基數當然都係一個考慮點

既然而家堆細路家長大多有一定教育水平

要拔苗助長定順其自然主要都係睇家長取態

要睇下幾歲驗
細細個驗好高可以代表個腦發展得比同齡人快，唔代表成年左智力天花版好高

多數細細個驗話好高，大個驗都會跌返
而且香港操卷式訓練普遍可以chok高iq test 個分

IQ過140已經算係天才，mensa entry test都只係131

智商高又唔代表高分既，我都140，但係DSE math 3係Mensa裡面我都算奇葩

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

可能有家底 可以比女溝

青龍哥就真係神童喇